\section{Primera Etapa (Desplazador)}
\subsection{Circuito}
\begin{center}\includegraphics[width=\textwidth]{../../imagenes/primeraEtapa.png}\end{center}

\subsection{Cálculos}
La ecuación que define la salida es la siguiente\footnote{Esto sale de un análisis teórico observando el comportamiento del amplificador operacional con sus características ideales}:

$$
V_{out} = \left[ R_{f_1} \cdot \left( \dfrac{V_{in}}{R_{{in}_1}} + \dfrac{V_{ref}}{R_{ref}} \right) \right] \cdot \left[ \dfrac{R_{f_2}}{R_{{in}_2}} \right]
$$
\\

  
Se utilizaron dos etapas sumadoras inversoras (técnicamente, la segunda solamente suma una señal, podría ser considerada un buffer inversor). Esto se eligió de esta manera, ya que con los integrados utilizados (3 integrados TL074, los cuales cada uno tienen 4 amplificadores operacionales) tenemos 3 operacionales extra sin uso al final de diagramar el diseño, y el calculo se simplifica mucho mas con dos etapas inversoras, antes que una sola etapa sumadora no inversora.

  Como esta es la primera etapa de nuestro circuito, y uno de los requerimientos del practico es que la impedancia de entrada sea de 15k$\Omega$, sabemos que el valor de $R_{in_1}$ en paralelo con el valor de $R_{ref}$ deben ser igual a 15K$\Omega$, y también sabemos que necesitamos que la señal no se amplifique, sino que solamente se desplace al valor que nos solicitan, así que $R_{f_1}$ debe ser igual a $R_{{in}_1}$

  Para definir la $R_{{in}_1}$ se propuso a hacer el análisis con $\boxed{R_{{in}_1}=15k\Omega}$ y luego verificar si este valor se mantenía como impedancia de entrada.
  \footnote{Esto sale de saber con anterioridad que el valor de $R_{ref}$ deberá ser muy grande, y que al estar en paralelo a $R_{{in}_1}$ no afectará mucho a este.}
  
  Ya tenemos definido entonces que $\boxed{R_f = 15k\Omega}$, y como sabemos que la tension de referencia es de 5V, y el desplazamiento que queremos es de +0.25V, con una simple cuenta, sabemos que 
  $$\dfrac{0.25V}{5V} = \dfrac{1}{20}$$
  , queremos que la tension de referencia se sume, pero atenuada 20 veces, por lo que la relación 
  $$\dfrac{R_f}{R_{ref}} = \dfrac{1}{200}$$
  por lo que 
  $$\boxed{R_{ref}=300k\Omega}$$ 
 \\

 \subsection{Impedancia de Entrada}
 Ahora que tenemos todos los valores de resistencia, verificamos que se mantenga la impedancia de entrada como habíamos asumido anteriormente.

 \begin{align*}
   Z_{in} &= R_{{in}_1} // R_{ref} \\
   Z_{in} &= \dfrac{R_{{in}_1} \cdot R_{ref}}{R_{{in}_1} + R_{ref}} \\
   Z_{in} &= \dfrac{15k\Omega \cdot 300k\Omega}{15k\Omega + 300k\Omega} \\
   Z_{in} &= \dfrac{4500k\Omega}{315k\Omega} \\
   \Aboxed{Z_{in} &= 14.3k\Omega} \approx 15k\Omega \\
 \end{align*}

\subsection{Simulación}

\begin{center}\includegraphics[width=\textwidth, keepaspectratio]{../../imagenes/signal01.png}
\\En el gráfico superior se presenta la simulación del circuito, en linea de trazos se muestra la entrada (señal del generador) y en linea continua se muestra la salida (señal 1 del practico).
\end{center}
